\section{Soluzione delle equazioni differenziali alle derivate parziali}

Un secondo tipo di equazioni che possiamo incontrare in fisica è dato dalle equazioni differenziali alle derivate parziali. Di questo genere possiamo trovare molteplici varianti, e costituiscono la maggior parte dei problemi, spesso non risolvibili in maniera completamente analitica, della fisica. Sono esempi di queste equazioni le equazioni delle onde, quelle del calore e molte altre. Questo tipo di equazioni, poichè appunto può avere forma variabile, non presenta un unico algoritmo risolutivo, ma diversi algoritmi sono sviluppati per rispondere a diversi problemi alle derivate parziali. 

Questi problemi sono però classificabili in tre famiglie, sulla base di come è strutturata l'equazione. Considerato un campo $\mathcal U(x,y,z,t) = \mathcal U (x^0, \dots, x^4)$, allora possiamo identificare una forma generale per tutte le equazioni di questo tipo, definendo la matrice $a_i^j$, come \begin{equation}
    \mathcal L _{\mathcal U} = \sum_i\sum_j a_i^j  \frac{\partial^2 \mathcal U}{\partial x_i \partial x_j}.
\end{equation}

